commit 402f1b2883338bb3cf5e60d6108de4e3ee76f4b6
Author: Joenio Marques da Costa <joenio@joenio.me>
Date:   Sun Nov 15 18:05:27 2020 +0100

    remove comentarios
    
    copiar esses comentarios num novo rascunho para desenvolver no futuro

diff --git a/_posts/2020-11-15-como-atualizar-pacotes-perl-no-debian.markdown b/_posts/2020-11-15-como-atualizar-pacotes-perl-no-debian.markdown
index 8a670cc..ac098ed 100644
--- a/_posts/2020-11-15-como-atualizar-pacotes-perl-no-debian.markdown
+++ b/_posts/2020-11-15-como-atualizar-pacotes-perl-no-debian.markdown
@@ -787,308 +787,6 @@ _a imagem utilizada no cabeçalho do post foi copiada de
 [https://www.deviantart.com/mdh3ll/art/Debian-shot-311580879](https://www.deviantart.com/mdh3ll/art/Debian-shot-311580879)_
 </small>
 
-<!--
-Existem alternativas como o `gbp push` mas o `dpt push`...
-
-(pode-se fazer upload antes, inclusive pode ser indicado pois assim outros
-colaboradores do grupo tomam ciência que o pacote está sendo atualizado, wip)
--->
-
-<!--
-## Correcoes feitas por gregoar em uuid apos minha submissao
-
-(devo endenter e documentar para ficar atendo nos proximos pacotes)
-
-```diff
-commit 5751cf962cb4dc724f17c0ce97d7dc7e473fe960
-Author: gregor herrmann <gregoa@debian.org>
-Date:   Fri Nov 6 03:21:19 2020 +0100
-
-    Reformat debian/control with cme
-    
-    Gbp-Dch: ignore
-
-diff --git a/debian/control b/debian/control
-index 5cc77b9..eb7adf6 100644
---- a/debian/control
-+++ b/debian/control
-@@ -1,6 +1,7 @@
- Source: libdata-uuid-perl
- Maintainer: Debian Perl Group <pkg-perl-maintainers@lists.alioth.debian.org>
--Uploaders: Jonas Smedegaard <dr@jones.dk>, Florian Schlichting <fsfs@debian.org>
-+Uploaders: Jonas Smedegaard <dr@jones.dk>,
-+           Florian Schlichting <fsfs@debian.org>
- Section: perl
- Testsuite: autopkgtest-pkg-perl
- Priority: optional
-```
-
-as mudanças acimas creio foram verificadas da seguinte forma:
-
-`cme check dpkg-control debian/control`
-
-
-Outra correção do gregor no libuuid...
-
-```diff
-commit d2ae44694e45efe9cd2536acca59eb3771f91431
-Author: gregor herrmann <gregoa@debian.org>
-Date:   Fri Nov 6 03:21:31 2020 +0100
-
-    Remove trailing whitespace from debian/*.
-    
-    Gbp-Dch: ignore
-
-diff --git a/debian/copyright_hints b/debian/copyright_hints
-index 5979a37..3e41ec9 100644
---- a/debian/copyright_hints
-+++ b/debian/copyright_hints
-@@ -52,4 +52,3 @@ Copyright: 1989, Hewlett-Packard Company, Palo Alto, Ca. &
-   1998, Microsoft
- License: UNKNOWN
-  FIXME
-e
-```
--->
-
-<!--
-==========================
- 
-cpantesters: instalar zlib dev / libssl-dev / make / build-essential
-
-cpan
->> o conf make install _commant = sudo make
-          build install _command = sudo ./Build    
-
-guias e documentos:
-
-* Debian New Maintainers' Guide, pacote deb: maint-guide
-* Debian Policy, está na web mas tem pacote também: debian-policy
-* Developer Reference
-
-==========================
--->
-
-
-<!--
-gpg: signing failed: Inappropriate ioctl for device
-
-o gnupg não consegue abrir o agente para solicitar a frase de segurança,
--->
-
-<!--
-O grupo Debian Perl Group mantém uma wiki com tarefas abertas no link abaixo
-caso você tenha interesse de contribuir com questões gerais além de apenas
-empacotamento:
-
-* https://wiki.debian.org/Teams/DebianPerlGroup/OpenTasks
--->
-
-<!--
-TODO (depois da DebConf): o dpg debian-upstream parece que lida com poucos campos, talvez seja o
-caso de evoluir para pegar uma maior quantidade de metadados, ver alguns exemplos
-de pacotes mais completos em: https://codesearch.debian.net/search?q=Reference+path%3Adebian%2Fupstream%2Fmetadata
--->
-
-<!--
-notas durante DebCamp
-
-documento compartilhado durante evento:
-
-gobby infinote://gobby.debian.org/Teams/Perl/Team-Sprint-Debcamp-2019
-
-(mais infos sobre gobby debian at: https://wiki.debian.org/gobby.debian.org )
-
-links com gestao das atividades duraante o evento:
-
-https://wiki.debian.org/Sprints/2019/DebianPerlDebCamp
-
-tarefas ainda abertas da ultimo encontro hamburg:
-
-https://wiki.debian.org/Sprints/2019/DebianPerlSprint
-
-atualizar libapache-db-perl:
-
-debian version: 0.14
-upstream version: 0.16
-
-(alguns patches foram aceitos pelo upstream)
-
-remover arquivo do patch e tb remover do lista em debian/patches/series
-
-upload feito em 19/07, aguardando feedbacks, vou passar para proximo pacote
--->
-
-<!--
-Caso necessite buildar em seu próprio ambiente local será necessário instalar
-dependencias de build do pacote, para isso use o comando:
-
-<pre class="terminal">
-<code>
-DEPS=$(dpkg-checkbuilddeps 2>&1 | grep "Unmet build dependencies:" | sed 's/.\+dependencies://')
-sudo apt install $DEPS
-</code>
-</pre>
--->
-
-<!--
-, essa ferramenta
-juntamente com as demais deste pacote são criadas e mantidas pelas
-pessoas do próprio Debian Perl Group.
--->
-
-<!--
-, é possível, por exemplo,
-trabalhar num pacote estando offline, alguns comandos do pacote
-`pkg-perl-tools` lêem metadados dos pacotes quando encontra os pacotes do time
-localmente, sendo possível consultar alguns relatórios úteis 
--->
-
-<!--
-no momento
-da
-escrita deste post, por exemplo,
-eu selecionei o pacote
-[{{ page.pacote }}](https://tracker.debian.org/pkg/{{ page.pacote }})
-para trabalhar e vou utilizar ele a partir daqui em todos os exemplos até
-o último passo com a publicação no repositório do grupo.
--->
-
-<!--
-antes trazer
-a nova versão do upstream para o pacote Debian.
--->
-
-<!--
-Isso pode ser feito
-com o _git-buildpackage_ (`gbp`) ou o `uscan`, eu prefiro sempre o `gbp` e
-recomendo o seu uso.
--->
-
-<!--
-gregor atualizou as datas do debian/copyright
-
-- 2009-2017, gregor herrmann <gregoa@debian.org>
-+ 2009-2019, gregor herrmann <gregoa@debian.org>
-
-adicionou !nocheck em algumas dependencias no commit beccdcb67ac6f392c2b2ee0213dcc451cd2c7a23
-(nao entendi muito bem, pedir explicações disso)
--->
-
-<!--
-, consulte também o
-documento [Debian Perl Group Policy][perl-policy] mas dê preferência para a versão
-sugerida na documentação do `debhelper`.
--->
-
-<!-- cme check dpkg-control debian/control -->
-
-<!--
-o comando acima verifica especificacoes desnecessarias ou obsoletas e recomenda melhorias, como
-pacotes com versoes que nem existem mais no debian ou coisas do genero.
--->
-
-<!-- `git commit -a -m 'd/control: remove version from libemail-mime-encodings-perl (build & runtime)'` -->
-
-<!--
-Remover especificacao de versao em pendencias quando desnecessário.
-Ver commit e3b4fc38a2d5620bded7b508c4b6e260a62fed0e do pacote libarchive-any-perl.
--->
-
-<!--
-exemplo abaixo uma experiência anterior com outro pacote
-onde um patch existente no pacote já tinha sido incorporado na nova versão do _upstream_,
-neste caso havia um único patch então removi todo o diretório.
-
-<pre class="terminal">
-<code>
-git rm -r debian/patches
-git commit -m 'pod-spelling patch accepted on upstream'
-</code>
-</pre>
--->
-
-<!--
-atualizar os campos no patch:
-
-+Reviewed-by: gregor herrmann <gregoa@debian.org>
-+Last-Update: 2019-07-19
-
-$ quilt new fix_spelling_error_in_manpage
-$ quilt edit lib/Mojolicious/Plugin/Authorization.pm
-$ quilt refresh
--->
-
-<!--
-gregor tb atualizou os patches pois as linhas onde cada patch aplica alterou, logico, pois
-o codigo fonte foi evoluido pelo upstream, IMPORTANTE alertar sempre para atualizar os patches
-quando estes se mantém
--->
-
-<!--
-pacote um exemplo do pacote **libanyevent-perl**.
-
-ver commit 2becb0d796bfad6c7d1ada1643b4d6d6d033d6ea do gregor no repositorio
-manter o arquivo e atualizar com novas notas de incompatibilidades vindas do upstream
-copiou a nota do arquivo Changes do upstream para uma nova entrada no debian/NEWS
--->
-
-<!--
-### testar build do pacote sem internet
-
-desativar rede da VM ou container e buildar pacote para garantir que não
-há nenhum teste dependendo de conexão com internet
-
-problema com alguns testes que
-precisam de internet, conectam na internet: como resolver isso????
-
-PROBLEMAS COMUNS
-----------------
-
-Verificar se o pacote funciona bem após os testes autopkgtest, ver documentacao abaixo:
-http://pkg-perl.alioth.debian.org/autopkgtest.html
-https://lists.debian.org/debian-perl/2014/09/msg00100.html
-
-noum phrase
--->
-
-<!-- 
-, nunca sei o que é isso mas gregor sempre me corrije sobre isso: 
-aconteceu com: libmodule-install-repository e libmodule-install-testbase também
--->
-
-<!--
-## testar build do pacote num ambiente limpo
-Antes de submeter sempre testar construir o pacote dentro de um chroot "limpo": 
-
-(se for usar pbuilder esse passo n eh necessário)
-
-<!-- sudo mk-build-deps --install --remove --tool 'apt-get --yes --force-yes' ->
--->
-
-<!--
-Lembre de atualizar o chroot de tempos em tempos com o seguinte comando, se for a primeira
-vez que usa o `pbuilder` execute `pbuilder create` antes do comando abaixo.
-
-<pre class="terminal">
-<code>
-sudo pbuilder update
-pdebuild
-</code>
-</pre>
--->
-
-<!--
-Existem muitas opções além do `pbuilder`, mas enter as opções que testei, e faz
-bastante tempo que fiz esse estudo, eu selecionei o `pbuilder` e tem funcionado
-bem, já nem lembro porque escolhi ele.
--->
-<!--
-Nunca faça push para o repositório antes de buildar num chroot limpo, e
-checar minimamente os problemas mais comuns, eu costumo fazer build num
-chroot limpo usando o pbuilder:
--->
-
 [linux]: http://www.kernel.org
 [Debian]: http://debian.org
 [cpan]: http://metacpan.org
